[西伯利亞人][遊記][多字多圖]獨絲一條友去左海參崴同貝加爾湖

話說就快聖誕節，無心工作之下最好緊係睇下下次旅行去邊好。
睇下睇下突然又諗起西伯利亞鐵路。
西伯利亞鐵路東起海參崴、西至莫斯科，全長9288公里、搭完全程一共需要7日7夜。
呢條鐵路我諗係好多鐘意旅行嘅人嘅夢想，係一生人一次唔做左佢臨死都仲會後悔嘅事。
於是我買左張機票，決定用三日三夜係海參崴 (Vladivostok 符拉迪沃斯托克) 坐住一半去到伊爾庫次克 (Irkutsk) 先；
下次就可以試下由北京出發、經蒙古，去返呢個中間點再搭埋去莫斯科，咁就可以坐晒完整嘅西伯利亞鐵路。

冇花冇假，我連火車飛都買埋。

買俄國國內嘅火車相對上係容易嘅，只要拎住張信用卡去俄鐵官網 () 就買到。俄鐵官網依家仲有英文版，買飛真係零難度。
係呢到，我仲要介紹俄鐵官網一個好大嘅特點，就係有得揀Full Refund，一樣係網上面禁幾個制就搞掂。
但呢個退錢制度係好搞笑，佢唔係你比左幾多錢就退返幾多錢比你；
而係視乎你退錢果陣時嘅票價，退返果個價錢比你，換句話說係可能退多、可能退少。
點解會特登講呢個特點，仲知得咁清楚？
因為我係買齊晒所有機票同火車飛之後，突然覺得係貝加爾湖應該要留多幾日。
假期有限而欲望無限，我只能二揀一含淚放棄左鐵路之旅嘅計劃，改左搭內陸機由Vladivostok去Irkutsk。

先比計劃行程同實際洗費大家睇睇。
我習慣去旅行會整個Excel，上面最主要係將啲定死左嘅交通時間填左淺橙色佢，
其餘就會寫低果個地方有咩景點或者餐廳係我想去嘅同埋重要資訊，
不過係純粹寫低等自己唔會唔記得，唔係話限死一定要去、留幾耐或者順次序咁樣。

洗費係咁樣，睇港幣果行先岩。
我係Vladivostok機場拎左兩萬蚊盧布出黎洗，臨走去到機場仲有二千淨。

--------------------------------
以前係隔離壇都有寫下少少遊記仔，有需要可以隨便拎去睇
舊作：
[即興去旅行] 台北宜蘭我來也！

[遊記][多圖][日本關西] 紅葉、綠茶、為食觀光客

[遊記][英格蘭、蘇格蘭、愛爾蘭]獨毒子毒遊歐洲三原色
[url]
[/url]

要入高登！

不了！

Day 1
話就話第一日，但其實呢日淨係得一個項目─搭飛機。

知唔知咩叫出師不利？
所謂出師不利就係由屋企出發去搭機場巴士，點知司機哥哥睇我唔到飛！左！站！
諗住疊埋心水去搭機場快線算數嘅時候，又諗起其實可以跑去隔離街個站睇下截唔截得返住架車。
於是就揹住個大書包拔足狂奔，上天橋又落天橋之後，
岩岩好見得返架機場巴士！
點知！佢又飛左站！
好彩前面紅燈佢停低左，我即刻敲佢車窗，果時未有埋正站先上落客行動，
所以係一輪狂奔之後終於喘住氣咁上左車。

七點四十分，到達香港國際機場。
極光航空辦理登機手續嘅櫃檯係T2，去到嘅時候眼見全部都係俄羅斯人。
帶住個大書包，原本諗住可以手提上機唔洗寄倉，
地勤姐姐叫我過下磅，11KG，超重1公斤。
就係咁，做到躁躁地底嘅地勤姐姐完全冇情講，拎左我個書包去寄倉。

循例都要影下登機閘口。

仲未食飯都係買啲野食下先，就算搭中一班會爆炸的飛機都起碼做隻飽鬼。
見唔見後面有個膠袋。
就係因為書包比地勤寄左倉，我又驚一落機就會好凍，所以唯有拎個膠袋抽住啲頸巾手襪落機著，
拎住個膠袋係機場到行黎行去真係覺得自己有少少騎呢。

可以上機了~
上到機，我前面果排竟然有3個香港人。
而果3個香港人竟然開口叫我！
原來係大學同學。
話說我唔夠膽同媽子講自己係一條友去俄羅斯，所以就同佢講左話會同大學同學去，
計埋我自己有兩男兩女。
點知上到機真係咁岩得咁橋組得成一個咁嘅組合！
本來應該叫佢地一齊影張相比媽子睇，但我竟然唔記得左，後尾我都冇再撞見過佢地。

極光航空係屬於傳統航空公司，每個航班上面都有餐飲服務。
佢地會派一個入面裝住晒麵包、沙律同蛋糕嘅紙盒，再另外加一盒熱嘅主菜比你。
個紙盒設計得幾靚。

我揀左魚，成盒野最好味就係舊西蘭花，舊魚好難食。
飛機唔係好定，手震左。

食飽之後就訓左覺，中間扎醒左望下窗出面。
飛得咁低嘅，到喇咩？！
睇下時間，應該有排都未到架喎。
坐隔離個俄仔都忍唔住開左地圖黎睇，我偷睇到應該係去到廈門附近。

坐左4個鐘，訓又訓得唔係幾好之下，終於到左海參崴，心情係有少少興奮。
但因為實在太眼訓，呢個興奮真係非常之輕微。

拎返個大書包就係機場行左個圈。
首要任務當然係撳機拎錢；其次已經係搵個靚位坐下訓一陣等天光有第一班機場快線出市區。

lm

轉返直3張相
----------------------------------------
可以上機了~
上到機，我前面果排竟然有3個香港人。
而果3個香港人竟然開口叫我！
原來係大學同學。
話說我唔夠膽同媽子講自己係一條友去俄羅斯，所以就同佢講左話會同大學同學去，
計埋我自己有兩男兩女。
點知上到機真係咁岩得咁橋組得成一個咁嘅組合！
本來應該叫佢地一齊影張相比媽子睇，但我竟然唔記得左，後尾我都冇再撞見過佢地。

極光航空係屬於傳統航空公司，每個航班上面都有餐飲服務。
佢地會派一個入面裝住晒麵包、沙律同蛋糕嘅紙盒，再另外加一盒熱嘅主菜比你。
個紙盒設計得幾靚。

我揀左魚，成盒野最好味就係舊西蘭花，舊魚好難食。
飛機唔係好定，手震左。

食飽之後就訓左覺，中間扎醒左望下窗出面。
飛得咁低嘅，到喇咩？！
睇下時間，應該有排都未到架喎。
坐隔離個俄仔都忍唔住開左地圖黎睇，我偷睇到應該係去到廈門附近。

坐左4個鐘，訓又訓得唔係幾好之下，終於到左海參崴，心情係有少少興奮。
但因為實在太眼訓，呢個興奮真係非常之輕微。

拎返個大書包就係機場行左個圈。
首要任務當然係撳機拎錢；其次已經係搵個靚位坐下訓一陣等天光有第一班機場快線出市區。

Lm

點解真係會撞到大學同學架

留個靚名遲d去

我都唔知點解
覺得可以轉行做預言家

貝加爾湖真係好正, 超級靚

我都搭過果班去海參崴嘅 真係少香港人 咁都撞到識嘅人真係好癲
利申 夏天去Baikal 想過多幾年冬天去次

留名

全架機都係得4個香港人
仲要竟然識得, 真係痴左線
我再去可能試下夏天去

Day 2
福無重至、禍不單行。
係機場過左一晚之後，又發生左一件同交通工具有關嘅事。
第一班係機場出市區嘅火車係朝早七點五十幾分，我事前已經特登較左個鬧鐘七點鐘鬧醒自己。
咁我七點鬧鐘響係真係醒左，但我見都冇人行去搭車；又冇人開門、冇人返工，
於是諗住坐多一陣觀察下先。
點知坐下坐下，我訓返著左！
一訓醒嘅時候：八點零五分！班車已經開走左...
海參崴唔同香港，並唔係每二十分鐘就有一班機鐵嘅地方，而係每日只有可能十班火車左右來往機場同市區。
但係我都決定行去望下啦，真係唔得就搭的士出去囉，輕鬆！
真係唔知應該話自己好彩定唔好彩─
前一日就巴士飛站要追車，最終追到；今日就訓到過左龍走左班車，但朝早車比較密，原來八點半就有第二班車！

終於坐左係機場快線上面。

因為完全唔識聽佢啲廣播講緊咩，好驚又出咩問題。
所以今次決定開住google map個定位，一路係咁望住自己去到邊、幾時要落車。
有驚無險就正正式式去到Vladivostok火車站。

揹住個大書包有啲重，所以第一件事當然係去酒店寄存行李先啦！
今次住嘅係紅點標示住嘅果間酒店。
Google Map叫我行藍色果條路；我係火車站言語不通之下亦硬住頭皮問左個職員，
佢仲同另一個人爭論左好耐應該點行，結果都係叫左我行藍色條路。

但係係呢到，我要好真心咁講一句：食屎啦！
Google map好應該新增一個功能係顯示等高線！
因為藍色呢條路望落好似近啲，但實際上係超級斜，又要上山又要落山咁樣樣，
我揹住個書包，係零下十度嘅環境底下，行到成身出晒汗濕晒，仲要搵極都搵唔到酒店。
最後問到個女人，先知原來我一直係酒店個後面行黎行去搵唔到門口入，正門根本係另外一邊。
後尾我特登行一次灰色條路，成條路係平好多冇咁斜，同埋係會見到酒店正門架囉...
之後我一次都冇再行過藍色條路...

睇住你個行程好有共鳴機場出火車站時架車出面望到海岸線個feel

一路望到個海, 望住D俄妹上車返學

圖呢

我係火車到見到佢地上車搭兩個站又落返車
一大班似係學生咁, vladivostok都冇見過
不過冇圖

有冇俄妹圖

Live咗

sor, 寫得慢
扮工時間偷偷地寫

獨毒子毒遊歐洲三原色
我記得E個遊記仲BOOKMARK埋

聽講果度d酒店好多都有賭場同扯皮條，真定假

順利放低個書包係酒店之後，決定要行灰色條路出去睇下啲景點。
一行出酒店就發覺原來酒店門口已經有個觀景台，好靚！

沿路一直行出去，咦有MTC喎！
即刻買返張上網卡搞搞部電話。
500盧布無限上網再加900分鐘通話，圍返條數都係幾十蚊港紙，好抵玩。

一路行出去，行行行行行，就會去到景點集中地。
點解叫景點集中地？因為你去到之後一次過就可以睇到四、五個景點喇。
首先睇到嘅係The Nicholas Triumphal Gates，雖然叫就叫做凱旋門，不過似乎同打仗冇咩關係，
而係要紀念皇帝黎過Vladivostok。

穿過凱旋門就可以見到Shrine Chapel of St. Andrew。
本來想入去睇下八掛下，但一開門發現入面有啲煙同埋好多人。
可能星期日有宗教儀式，
我廢事打搞人地做神聖活動就冇入去出返左黎。

教堂前面有一面好大嘅牆，牆上面寫晒名。
睇返資料應該係紀念緊第二次世界大戰入面犧牲嘅俄羅斯太平洋艦隊隊員。

牆前面就係C-56潛艇真身。

同時因為海參崴就係太平洋艦隊嘅母港，可以見到停泊左係到嘅艦隻。

話說，宗教應該都係愛好和平。
放座教堂係到睇住啲因為打仗而死左嘅人、軍備、艦隊，真係好咩？
定係咁樣做先可以更加提醒到大家依家嘅平靜係得來不易，要好好珍惜？

果然係不要忘記我

有見過賭場, 但扯皮條真係見唔到
我估計扯皮條應該都係D男人target中國麻甩大叔先會落手
所以就算D人係扯皮條ge我都應該唔會知, 同埋我都唔覺有男人鬼鬼鼠鼠派卡片

同一個行程丫

不過今年6月去 留名睇攻略

我會好認真寫, 不過如果你有咩問題就問啦
我去之前google左好耐, 資訊真係唔多

絲打去果陣會唔會好凍?
上年5月去vladivostok+yuzhno-sakhalinsk涼爽到不得了

我岩岩星期日先落機
vladivostok零下10度左右, olkhon island大約係零下廿幾度咁樣
基本上冇風又好天就唔凍, 可能仲會熱
但如果一有風就GG, D風吹落塊面到一開始係好似比針拮咁, 之後就會好似比人磨甩左塊皮咁, 總之又凍又痛
feel到自己塊面好似結左冰咁

正 好鍾意呢啲遊記

想問下電話卡係由vlad 去到olkhon都用到？定要再買

求教

想問下點解會去南薩哈林
有咩風景睇??? ???

vlad買左olkhon都用到
我screen cap左speed test，聽日upload比你睇

上年2月去左海參崴
一樣中左伏book左要上山既酒店

純粹見內陸機平平地順便去見識下咋
其實係冇乜野睇 主要係個日治時期嘅樺太總督府同一個滑雪場(去果時已經冇雪但可以俯瞰成個城市)
上網見啲俄佬會去郊區行山camping好似幾正，但當地太落後又冇人識英文實在搞唔掂 最終去唔成

留個靚名

第一日到埗，可能唔夠訓又未係好習慣啲天氣，覺得好凍好攰。
雖然只係朝早11點幾，但都決定去食午餐。
搵左一間叫做Bistro 8嘅餐廳，好似話係專做Wine pairing，覺得幾有趣就諗住去試一試佢。

丫點知佢開12點，摸左門釘添。
不過望下個鐘都已經11點半，周圍行下睇下野12點再返黎食囉。

揀左個窗邊有太陽曬到嘅位置坐低暖返下個人。

見到餐牌有熱紅酒，即刻叫黎暖下身先。
天氣凍最適合飲熱紅酒，又好味飲完個人又暖笠笠。
另外叫左豬肋骨食，都幾好味。

食飽飽抖一抖就去搭纜車上山制高。
個纜車係好似山頂纜車果種，唔係昂平360果種，感覺上都幾斜，
但係成程好短，我諗兩分鐘左右就玩完。

得我一條友搭晒成架纜車。

上到頂之後要穿過一個迴旋處再上天橋去到一個觀景台上面。
我覺得個迴旋處咁樣設計好犀利，唔影響行車；人又可以過到、去咩方向都得。
係香港好似淨係見過一次呢種設計。

嘩好似幾正
SAkhalin + BAM鐵路線諗起都扯扯地

上到觀景台可以睇到金角灣大橋。
見到海面真係冇結冰，果然係不凍港！
但我又覺得好奇怪，明明只係隔左個半島，點解金角灣呢到完全唔結冰；但係酒店外面見到果個海又會冰層厚到可以係上面跑跳走都得？

係咪全世界凡係啲個景靚少少、又有欄杆嘅地方都會比人掛晒同心鎖？
我認我毒，冇人同我掛同心鎖有少少葡萄。

聽講就係呢兩個傳教士發明左斯拉夫字母，而俄文就係屬於斯拉夫語系架喇。

制高完畢。
朝早太早開始活動，依家下晝先叫做岩岩開始，已經完全唔知做乜好。
決定去做啲文青類嘅活動─去咖啡店飲咖啡，順便可以坐低休息下。

去左呢間叫做Coffee Brew Bar嘅咖啡店。

入面有大隻靚仔咖啡師哥哥一名，佢仲決定親自用手磨比我。

叫左個日曬Guji，苦嘅！

係咖啡店坐到文青都變廢青之後，覺得咁樣都唔係太掂。
都係趁天未黑去下一個景點睇下啦。
於是坐左上巴士去Cathedral of the Intercession。
今次係我第一次係Vladivostok坐巴士。
市內巴士不論遠近，通通係收21盧布一程。
冇報站系統、後門上車前門落車比錢、巴士上面冇人會識英文。
雖然只要你開左口，啲人就會好熱心好想幫到你，但始終雞同鴨講唔係太幫到手。
於是第一次感覺到Google map個交通建議其實都幾有用，
會話埋比你知係邊個站上車搭幾多個站係邊到落車。
全靠佢，再加埋定位，都總算順利去到。

呢個應該係全Vladivostok最靚嘅東正教教堂喇。
外形係俄羅斯標誌性嘅洋蔥頭。

覺得同平時係歐洲睇到嘅教堂唔同。
歐洲教堂無論係天主教定基督教；文藝復興風格定係歌德式，
佢地外面係顏色上通常比較統一、好少會話色彩繽紛咁樣，
而教堂內部通常都會比較多裝飾，例如會有好多玻璃彩繪、壁畫等等。
但係呢到啲洋蔥頭教堂差唔多係相反，
首先外表會比較多顏色同浮誇少少，好鐘意係啲洋蔥頭上面整晒閃令令嘅金色、白金色、藍色，
有啲教堂仲會整到好似珍寶珠咁樣係紐紋溝色；
之後到教堂入面，洋蔥頭教堂一行入去同其他教堂最大嘅分別一定係覺得好空曠，
因為冇晒平時啲一排排嘅長椅，其次就係正常應該放十字架嘅地方，
依家見到係放滿左聖像冇左十字架。
教堂內部成個感覺都係比較樸素少少，入面基本上淨係見到一大堆聖像。

耶穌像放左係教堂右手邊。

我係到行左個圈坐左一陣，發覺黎呢到嘅人基本上個感覺係好虔誠。
見到有兩個男人坐左係到低住頭唔知係咪懺悔緊定點，佢地坐左係到一粒聲都唔出，
我偷睇到佢地表情係好激動好似想喊咁樣。
又見到好多人好認真咁係到望實啲聖像同耶穌像，
我咁大個女，第一次見到有人平時唔係做緊儀式都會親吻聖像同耶穌像隻腳！
仲要好多人都有咁做到，唔係一個半個個別例子！

D圖死晒, 再貼過
----------------------------------
上到觀景台可以睇到金角灣大橋。
見到海面真係冇結冰，果然係不凍港！
但我又覺得好奇怪，明明只係隔左個半島，點解金角灣呢到完全唔結冰；但係酒店外面見到果個海又會冰層厚到可以係上面跑跳走都得？

係咪全世界凡係啲個景靚少少、又有欄杆嘅地方都會比人掛晒同心鎖？
我認我毒，冇人同我掛同心鎖有少少葡萄。

聽講就係呢兩個傳教士發明左斯拉夫字母，而俄文就係屬於斯拉夫語系架喇。

制高完畢。
朝早太早開始活動，依家下晝先叫做岩岩開始，已經完全唔知做乜好。
決定去做啲文青類嘅活動─去咖啡店飲咖啡，順便可以坐低休息下。

去左呢間叫做Coffee Brew Bar嘅咖啡店。

入面有大隻靚仔咖啡師哥哥一名，佢仲決定親自用手磨比我。

叫左個日曬Guji，苦嘅！

係咖啡店坐到文青都變廢青之後，覺得咁樣都唔係太掂。
都係趁天未黑去下一個景點睇下啦。
於是坐左上巴士去Cathedral of the Intercession。
今次係我第一次係Vladivostok坐巴士。
市內巴士不論遠近，通通係收21盧布一程。
冇報站系統、後門上車前門落車比錢、巴士上面冇人會識英文。
雖然只要你開左口，啲人就會好熱心好想幫到你，但始終雞同鴨講唔係太幫到手。
於是第一次感覺到Google map個交通建議其實都幾有用，
會話埋比你知係邊個站上車搭幾多個站係邊到落車。
全靠佢，再加埋定位，都總算順利去到。

呢個應該係全Vladivostok最靚嘅東正教教堂喇。
外形係俄羅斯標誌性嘅洋蔥頭。

覺得同平時係歐洲睇到嘅教堂唔同。
歐洲教堂無論係天主教定基督教；文藝復興風格定係歌德式，
佢地外面係顏色上通常比較統一、好少會話色彩繽紛咁樣，
而教堂內部通常都會比較多裝飾，例如會有好多玻璃彩繪、壁畫等等。
但係呢到啲洋蔥頭教堂差唔多係相反，
首先外表會比較多顏色同浮誇少少，好鐘意係啲洋蔥頭上面整晒閃令令嘅金色、白金色、藍色，
有啲教堂仲會整到好似珍寶珠咁樣係紐紋溝色；
之後到教堂入面，洋蔥頭教堂一行入去同其他教堂最大嘅分別一定係覺得好空曠，
因為冇晒平時啲一排排嘅長椅，其次就係正常應該放十字架嘅地方，
依家見到係放滿左聖像冇左十字架。
教堂內部成個感覺都係比較樸素少少，入面基本上淨係見到一大堆聖像。

耶穌像放左係教堂右手邊。

我係到行左個圈坐左一陣，發覺黎呢到嘅人基本上個感覺係好虔誠。
見到有兩個男人坐左係到低住頭唔知係咪懺悔緊定點，佢地坐左係到一粒聲都唔出，
我偷睇到佢地表情係好激動好似想喊咁樣。
又見到好多人好認真咁係到望實啲聖像同耶穌像，
我咁大個女，第一次見到有人平時唔係做緊儀式都會親吻聖像同耶穌像隻腳！
仲要好多人都有咁做到，唔係一個半個個別例子！

東正教星期日果種彌撒仲震撼 下次去開放比公眾嘅教堂你可以去睇下

我果日係星期日黎
但我諗係朝早做彌撒所以miss左

應該係朝早先有 我係Moscow都係咁岩星期日朝早經過就入去睇下

果種Ritual大概係咁 不過親身去體驗先感受到果種莊嚴：

我有次閒日唔小心亂入左個晚禱，啲神父拎住個香爐同啲教徒對唱做敬拜，正到
咁大個仔第一次感受到宗教嗰種氣場

我其實都撞左入教堂隔離果個禮拜堂
一開門, 入面好細, 全部唱緊歌, 啲人望住我
我: 即走

btw好似冇乜人睇緊咁

好柒 樓上講果啲神父都著得真係似模似樣 好傳統嘅款式
繼續寫啊樓主 我追緊 雖然呢邊嘅旅遊台好似真係得日本台灣遊記多人睇
btw 我自己都想寫 不過應該2046先出到

睇緊

幫手推
上個月都去左
我係飛伊爾庫次克 入貝加爾湖 同 利斯特維揚卡
之後搭西伯利亞鐵路入內蒙古玩

加油唔好爛尾呀

原本打算係呢個教堂附近一間餐廳食晚飯，但依家嘅時間係下午4點幾，
真係食你個頭咩！
都係搭返巴士返市中心火車站睇下西伯利亞鐵路，
然後返酒店休息一陣再出黎食飯好過。

火車站係咁樣樣。

呢一日係有長途火車係到開出，會有工作人員係每個車卡外面查完飛先比人上車。
一個個車卡，盛載住一班班以西伯利亞鐵路為夢想嘅旅客、同埋一班班準備返屋企嘅俄羅斯人，
就咁樣開出左。
我同自己講，有一日，我都要坐上西伯利亞鐵路。

火車站月台同歐洲一樣，可以隨便出入。
月台上面仲放左個紅黑火車頭，同埋西伯利亞鐵路起點紀念碑。

係火車站行返酒店途中，又經過結晒冰嘅海面。
見好多人係到玩緊，我抵受唔住誘惑，攰到爆都要行落去玩下先。
有咩玩？其實冇架，不過未試過見到結左冰仲可以係上面行嘅海，
所以覺得好新奇。

係酒店張床到碌左一個鐘，七點幾，估唔到日照時間都幾長，依家先岩岩日落左。
可能時間都夜，頭先海面玩得好開心啲人都走得七七八八。
我即刻狗衝落去影相，幾咁難得冇乜人。
雖然冇乜人，但依然有情侶。

今日嘅晚餐係Studio Cafe。
其實想食海鮮大餐，但一條友又攰攰地食唔到幾多野。
於是就叫下以下食物：蠔同帶子刺身、羅宋湯、西伯利亞餃。
刺身真係不得了，好鮮甜好正！
另外兩樣野都用左麵包黎做容器，到底有幾鐘意用麵包裝野食。
羅宋湯係好飲嘅，佢仲會比啲酸奶油你自己溝落去，個人覺得溝少少就夠。
個餃佢話係兔肉，食落冇乜特別感覺，唔係難食嘅不過只係一般。
食左咁多野，連埋野飲計落都係百幾蚊港紙咋原來！
今次真係餐餐食大餐都得喇，正！

依家慢慢寫啲寫啲咁

睇到你啲相好靚
我自己果啲一pat屎咁

推

Day 3
過左一個超漫長嘅第二日，呢日諗住訓晏啲先慢慢出去。
可能因為我有少少怕黑，加上係呢間房覺得有少少唔舒服，琴晚完全冇熄燈訓覺，
所以基本上我係訓得超級差。
訓得差就訓到幾晏都冇意思啦！
9點就爬左起身，個天已經光晒。
已經特登盡量搞下呢樣果樣先出去，但係出去果時都未夠10點。

今日係計劃左去返海邊沿路行過去，應該有海鮮市場。
咁就可以係海鮮市場到行下睇下野，順便解決午餐。

一路行，應該係時間尚早，周圍都冇人。
遊樂場都未開。

呢到真係極多雕像，周圍亂咁行都會見到啲不知名嘅人像。
今次呢個我知喇，應該係西伯利亞虎，好似幾得意咁。

行到過去海鮮市場。
除左門口呢間野有開之外，咩都冇開，而且仲好似裝修緊唔似會開咁樣。

算啦，都入去八下間野有咩睇。
基本上就係有啲罐頭呀冰鮮野賣呀咁樣，一啲都唔吸引，
入左去兩分鐘就走左。

live

係咪呀 上次黎呢間舖入面勁多蟹賣架喎
上次10蚊港紙食左幾隻靚蟹腳

唔知係咪因為太早定冬天

好啦，咁依家計劃被打亂左喇，冇飯食喇，開心啦。

如果咁易就比你打倒，我仲駛出黎旅行嘅？

想食海鮮之嘛，去隔離街間好出名嘅Zuma咪得囉！

行左過去望下先，原來開11點。

仲未夠鐘，咁不如行下我本身諗住唔去嘅水族館啦。

雖然一早已經預佢冇乜野好睇，所以先唔諗住去，

但係入到去都少不免係好失望。

首先一行入去就一浸廁所味啦，咁我當係因為咸水，咁都算。

其次係入面得好少野睇，少到一個地步係海洋公園淨係水母館都大過佢全館。

唯二有少少特別嘅係佢有一條鱷魚，同埋有一隻個樣好奇怪嘅龜。

隻龜個頭係尖尖地；個殼望落好似係軟身唔係硬身咁樣。

睇完水族館就去返Zuma食野，未食早餐嘅我已經超級肚餓。

咁肚餓就岩喇，因為我諗住食大餐。

行入去坐低，佢比左份韓文餐牌我，有啲侍應行過仲同我用韓文打招呼。

我打開黎睇下，真係全部寫韓文，點睇呀。

即刻叫佢比返份英文餐牌我先搞得掂。

人地如果有返三四個人，係可以叫一份好開心嘅海鮮拼盤。

而我，獨毒子只可以散叫。

諗住食皇帝蟹，點知佢話今日冇皇帝蟹食，問我要唔要試下松葉蟹。

是但啦，都好過冇。

叫左以下呢三樣野食：暖身用好好味好濃嘅蘑菇湯、冇乜特別不過都過得去嘅灸燒吞拿魚、是日主角大大隻1.3公斤重松葉蟹。

佢上蟹果時冇比較剪我，我仲傻傻下走去問人拎，點知原來人地好細心，一早已經幫我劏開晒啲腳。

間野個杯墊都設計得幾靚。

我食晒左成隻蟹！全部野食晒！

原來我食量都幾驚人。

貴唔貴？呢餐埋單係三百幾蚊港紙，四百蚊都唔洗。

香港食嘅話呢個價可能淨係隻蟹都唔得。

留名支持

幾有趣，搵次機會去睇下

好抵呀

去到一定要喪食

同埋想問樓主今日香港凍啲定俄零下十幾度凍啲

絕對係零下十幾度凍啲
真係去過就知

咁講啦，零下十幾度你絕對係會著好多衫
然後人地周圍都有暖氣
其實感覺係ok
係香港，你又唔會著咁多衫，室內又冇暖氣，係會覺得凍架喇

又正又抵食

未去過真係想像唔到有幾凍

好堅....留名

係想像唔到
就算一樣零下十幾度
有冇太陽, 大唔大風, 呢D都好影響到你覺得有幾凍

live！ 好好睇！

你仲要咁凍係到搵路 勁

多謝
我會盡量花時間寫

唔通可以點
都要搵架啦

絲打點由海參威去伊爾庫次克

飛機？火車？

頭post好似講左
飛機咋

唔渣車會唔會好唔方便？

唔會呀
海參崴除左一兩個景點渣車會方便D唔洗行咁多路之外
其他基本上都好方便唔洗渣車
同埋其實好鬼多車, 你渣車都好難搵位泊
D友仔泊車要泊到咁樣, double park晒, 實在太多車

食完我嘅大餐之後，決定係市中心周圍行下睇下會遇到啲咩，同埋今日都想買到手信同明信片。
亂咁行下行下，行左去一個類似廣場咁嘅地方，
又未至於係市集咁樣，但係有幾個攤檔係到賣下啲食材呀、零食呀、衫呀咁。
冰鮮肉類都可以就咁放出黎賣，唔駛放雪櫃。

行到去琴日飲咖啡附近間百貨公司。
今次冇死啦，百貨公司實有超級市場可以買到手信。
喂但係呢到好少野賣，糖呀朱古力呀果啲都唔多選擇。
係見到有成個貨架都係呢隻，淘寶好多人玩命會買嘅俄羅斯朱古力。
其實包裝上面個小朋友，望得耐都有啲得人驚。

同埋有自助啤酒吧。

得咁少野賣，我決定唔買住。
最多真係買唔到其他野先再返黎買。

海參崴真係就算景點附近都好少賣手信嘅地方，可能係我唔識搵啦。
想買兩張靚少少嘅明信片都冇。
一係就逼你一次過成套十張咁買。
大佬十張喎想寫死人咩。

行行下見到路邊有間咖啡店放左個牌出黎，話有明信片賣喎！
好啦上去睇下。
真係有明信片賣！
雖然好貴─係其他地方見到十幾蚊港紙係一套；呢到十幾蚊港紙係一張─
但係幾靚又可以散買，算啦都買兩張。
順便叫杯咖啡好好地係到寫埋先走。

呢間野成個裝修陳設都幾靚幾有心思。
連張枱都好靚好特別。
但黎到俄羅斯，我成為左一個啞嘅文盲，基本上係一隻字都睇唔明、一個詞語都發唔到音，
張枱上面冇一隻字我係識嘅。

其實今日有一個幾乎係全個海參崴我最期待嘅行程─要去海參崴半島最南端嘅一座燈塔。
寫完明信片，大約下晝三點幾我就動身出發。
要去呢到，首先要搭一程巴士去到總站。

一落車又見到個人像，佢地到底有幾鐘意周街立雕像，感覺上仲多過歐洲啲水泉。
但人地啲水泉起碼係有作用可以比人飲水丫...

人像日日係呢到望住一個好正嘅海景。

根據Google Map，我落左車之後仲要行26分鐘先去到目的地。
但係越行就越唔對路。
行行下條路得返車路冇左行人路...
咁冇計啦，唔黎都黎左、唔行都行左一半，頂硬上啦。
行到見到有個油站，油站果到終於可以見到個燈塔。
一睇...唔係呀話？！仲有咁遠先去到？！

再望下條路，又冇人又咁斜，落左去陣間要咁樣行返上黎呀？！

掙扎左一陣仲要唔要行落去。
結果都係決定瞇埋眼咬住牙一野碌落去，講笑，行落去。
一路行行行行行，行左足足半個鐘，終於去到。
去到一望，好多車係到。
原來所有人都係渣車黎，得我一個傻仔唔知做乜會行路過黎。

不過，我完全冇後悔黎呢到。
因為真係好靚！
覺得自己詞彙貧乏到形容唔到有幾靚。

係呢到幾日入面，只要一見到個海，我就覺得時間好似靜止左。
係海浪都比人定格左嘅時候，我覺得連呼吸心跳都係唔應該，怕會破壞左個世界嘅寧靜。

一個人嘅旅途入面任何文青式傷春悲秋其實都係冇意義，
因為叫完春都係要繼續上路，而且根本冇人聽到你叫。
於是我又一個傻仔自己行返上山。
行返上山其實冇想像中咁辛苦，而且比預計嘅時間仲用少左。
可能因為去果時條路未行過、甚至唔知條路岩唔岩，
係未知令到個心囉囉攣，條路行極都好似未行完；
回程嘅時候根本已經心中有數，個人有信心，行都行得大步啲。
仲有心情可以一路行一路睇風景。

行返上去巴士站，搭返轉頭少少，中途就落左車。
因為呢到有一間北韓國營嘅餐廳，我諗住試下。
雖然感覺上好似會間接支持左金仔嘅獨裁政府，但我又抵受唔住誘惑，
好想窺探下神秘嘅北韓。

間餐廳個門面非常唔起眼，
佢其實係痴住間酒店，但係酒店入面係去唔到，
要行返出酒店隔離，另外有個門口入。

我一個人都比間房我坐。呢到係暫時我去過覺得室內溫度最合適嘅地方。
佢地啲暖氣同香港啲冷氣一樣，好似唔駛錢咁，有咁大開咁大，
除晒所有外套頸巾冷帽都會覺得熱，會出汗。
呢到反而冇咁熱，覺得舒服啲。

入面啲北韓姐姐，全部都著住韓服靚靚女女咁樣。
其實我影左相，但佢地一見到就好緊張咁話no photo no photo，
仲追住黎睇住我刪左張相先放心。

好多人聽到我去北韓餐廳食野都會問：有咩食架？
我望住個餐牌覺得同平時香港啲韓國餐廳食一樣嘅樣囉。
叫左個明太魚水冷麵同海鮮煎餅。
我都唔知咩叫明太魚，明太子我就識，但又真係同明太子差唔多味喎。
仲好傳統地比左四小碟我冇額外收錢。

留名我都plan緊

唔岩時間無直航

要係伯力轉機。total 7小時

無知一問，轉機洗唔洗自己拎行李再寄倉？兩程都坐俄航

唔洗呀，行李可以直寄
我回程都係北京轉機

vladivostok去irkutsk唔洗轉機都要4個鐘, 7個鐘差唔多啦
如果係咁不如停伯力再玩下先

絲打miss左西伯利亞鐵路風景最靚果一段鐵路啦
海嵾威去到烏蘭烏德之間果段風景係最靚架！

我可以點
好想好想好想搭
我可以放棄沖涼3日去搭
但點解我冇咁多假期

呢段景色比西段更靚 可惜比較少人會坐呢段

好衰，仲引我

我之前去, 同你一樣去燈塔見到條路好猶豫
嘗試行左一小段但覺得好唔對路, 要行車路仲要行成半個鐘又無人又聽到狗吠
諗住放棄返住頭搭巴士走
但咁啱見到幾個人又係傻下傻下咁, 發現大家都係去燈塔就一齊行

你好好彩，撞到人一齊行
我一路行係完全唔知想點咁，冇人冇車，但有狗聲

好想去個燈塔呀
想問要係邊到搭車去？

加速

火車站果到有好幾架巴士都去到
你可以google map搵tokarevskiy lighthouse
我查左勁耐先查到佢係google map邊到

絲打你冬天去
只會見到雪同埋雪
睇風景要留返夏天

其實好衰, 冬天同夏天D風景唔同
有D風景夏天睇唔到, 有D冬天睇唔到
逼人去幾次

搭鐵路就夏天 baikal就冬天去

搭鐵9月最好 風和日麗 車廂又唔會太熱焗住晒

life

推一推先, 繼續寫

有postcard唔問我要唔要

利申: 識你

你係邊個

繼續寫啦

Day 4
有左前兩日嘅經驗，我深深體會到其實呢到啲野冇十一點都唔會開門架喇，
加上其實係Vladivostok已經冇乜行程，只係淨返去郵局寄明信片同埋今晚去機場兩件事。
所以我決定訓到九點幾先慢慢起身梳洗下、執埋書包退左房先慢慢出去。

最近最方便嘅郵局呢其實就係行去景點集中地，即係凱旋門、C56潛艇條路嘅中途。
見到呢位女士就表示已經行到去郵局門口。

郵局

寄完明信片其實我真係冇咩好做，咁就係條街到周圍行下打發時間。
經過戲院，啲戲同香港上緊果啲差唔多。

幾乎每個城市、每個地方都好興有條步行街。
係Vladivostok呢條步行街上面，我發現左呢樣野—夾糖？
諗起要買手信呢件事，但係我要點先可以同檔主溝通到話佢知我想要邊隻？

諗起不如影低佢比檔主睇啦。
好咁影低左就隊比檔主睇，佢猛咁同我講good good good，仲塞左粒比我試食。
但個重點係其實我想買呀，唔係要試食呀。
於是我又係自己電話到寫250 gr，佢終於知我想點。
終於買到果下真係有啲成功感。

搞下搞下都搞到成12點，好肚餓。
是但搵間順眼嘅餐廳食野。
叫左一個羅宋湯、一碟醃魚同埋芒果汁。
羅宋湯另外加左一碟放得好靚嘅野，但我冇放到蒜頭，唔知放左會變咩味。
醃魚幾好味，係我鐘意嘅，但係有骨！
我比啲骨吉親左...

好不安
比D tips好喎

一個人有啲驚，尤其絲

我都係絲呀
可以用連登仔名言: 其實唔難
驚都唔係好驚
感覺上幾安全，去曼谷仲驚

留名幫推

今日真係好頹廢，食完野之後行黎行去都唔知做咩好。
決定去參觀博物館！
首先搵左一間聲稱自己係當代藝術展覽。
個地點好難搵，我係附近行左好耐先搵到。

入到去其實係得一間房，入面放左啲展品咁樣...
好彩唔駛錢入場。

十五分鐘睇完出返黎，又要繼續遊盪。
遊遊下發覺對面間屋有人行入去，我又跟住入去八掛下。
入去八掛之前忍唔住影低左條街，點解可以多車成咁。
條街泊滿晒車，仲有好多車係到等緊位。
有時過馬路都比車擋晒視線，完全睇唔到有冇車衝緊落黎...

一行入去間屋，好野！中左！係真正嘅博物館。

呢個博物館都幾多野睇，感覺上同尖沙咀果個歷史博物館差唔多。
佢總共有三層，分開左唔同主題有唔同展廳咁樣，都幾好睇幾好行。
有個別展品都會有英文解說，當然為數係唔多。

又有啲野比小朋友玩下等佢地認識多啲咁樣。
咁當然我係會走埋去玩下啦！

發覺佢地都幾鐘意貓頭鷹。
係唔同年代嘅展品上面，貓頭鷹圖案都會經常出現，我諗應該係有某啲特別意思。

推下先

係你其中一個遊記出現過嘅人

仆街好似自爆咗

愛丁堡?

大學同學?!

睇完博物館我醒起之前做資料搜集嘅時候見到所有人都會去睇下火車站對面個列寧像。
咁好啦，還掂都冇野做，我就入鄉隨俗都去睇下。
其實真係得個睇字。不過都好，當順便搵下機場巴士個站係邊啦。

睇完就過對面火車站行下。
話說Vladivostok火車站係世界上唯一一座陸港火車站，即是話碼頭同火車站都係埋一齊。
之前已經黎過火車站，但我諗諗下發覺自己好似見唔到個碼頭係邊。
所以就試下搵下。
原來火車站出面有條橋過到去。
碼頭有做客運，如果要買手信嘅話呢到已經最平最多最集中，都唔駛去其他地方搵。

個碼頭都幾冇趣，我行左個圈就走左。
一路行返酒店拎返啲行李，早啲去機場坐下食下野算。
行返去嘅時候有兩個男人，每人都拖住一個十歲左右嘅仔，
見到我行過就大大聲隔住條街同我講野，又講普通話又講韓文又盛。
我心諗，幾十歲人拖住個仔就咪鬼周街做啲咁失禮嘅野啦，頭也不回走左。

其實今日係情人節，但係可能時間尚早所以冇咩氣氛。
直至我見到呢架車。
駛唔駛咁有情調呀，即係串我呢啲單身狗姐。

拎返晒啲行李就去搭機場巴士。
話就話巴士，實際上係小巴。
好彩情人節我都有書包君陪我。

終於到左機場，一貫慣例落車比錢，盛惠120盧布。

有排都未搞得登機手續，餓餓地是但搵啲野食下。
咁就中左成個旅程最大嘅伏！
好難食呀媽呀！
仲要歧視我毒，比對長短腳筷子我！

食得好委屈好唔愉快！
即刻要過隔離雪糕舖食個雪糕開心返。
買之前個嬸嬸係咁問我有冇錢，用緊咩錢，
到我拎啲盧布出黎比佢睇，佢先好放心咁叫我揀味。
原來佢地係秤重咁賣，可以任揀幾多隻味都得。
食完雪糕我先覺得心理平衡返少少。

搞搞登機手續。
今程機票唔包行李，而書包君同係香港上機前一樣係11公斤，
但係俄羅斯地勤姐姐照比我帶上機。

今次係搭西伯利亞航空嘅航班，佢地啲飛機塗裝係青色，好靚。

椅背嘅安全說明仲好搞笑有啲卡通公仔係到。

呢程機個餐盒幾好味，好食過第一程個冇味魚多多聲。

本身以為呢程機係兩個鐘，但我忽略左原來Vladivostok同Irkutsk係有時差！
Vladivostok係快香港兩個鐘；Irkutsk同香港同一個時區。
即係話原來程飛機係4個鐘。
點都好啦，架機終於落左地，望下窗出面都覺得應該凍過Vladivostok好多。

話說諗住係Irkutsk是但訓一晚，第二朝一早就去貝加爾湖。
考慮到落地果下已經夜晚十點幾十一點，我係揀左一間近機場而且有接送服務嘅民宿黎住。
到埗出左境，打電話去民宿果到叫佢地黎接我。
係等嘅期間見到呢樣野，鮮榨橙汁機？！

終於等到民宿個人黎，佢車左我去一個屋苑咁嘅地方。
大獲！

即係兩個有仔嘅俄佬flirt你？

唔算flirt ge
不過個人感覺係好冇禮貌貪口爽咁搭訕
類似係行過比飛仔吹口哨咁嘅感覺

聊女0成本嘛
不過講開又講Irkutsk果邊亞洲人多數係蒙古裔嘅人 見到香港樣都應該會覺得幾新奇

Irkutsk一街都係中國人

我見到就唔算多吧 至少啲俄國人會好奇問我香港係點 反而Vladivostok見到有支那旅行團

p.s. baikal都多 因為果首貝加爾湖畔

vladivostok就經典喇
支那團, 泡菜團
兩類都嘈喧巴閉, 呀呀jaja咁, 好難頂

有更新

是唔是好surprise, 竟然有更新

Day 5
今日要搭車去貝加爾湖中間嘅一個小島，呢個島叫Olkhon Island，
島上面有條村，來自世界各地想深入感受下貝加爾湖嘅遊客通常都會係呢條叫做Khuzhir嘅村落腳。
冬天要去到呢個島，唔計自己渣車有3個方法，價錢由低至高排列好：
1. 搭小巴
2. 由酒店或者旅館幫你安排交通
3. 搭的士包車
如果夏天或者岩岩入冬湖面未結得夠厚冰嘅話，中間仲要落車轉一程船或者氣墊船過湖，
然後之再繼續搭車。

由於揀左近機場而唔係市中心嘅住宿，我就揀左由島上面住宿安排嘅交通，
貪佢有點對點接送，會由Irkutsk嘅住宿門口車到你去島上面嘅住宿門口。

咁點解琴晚我會叫大獲？
因為呢個類似屋苑嘅物體係冇招牌、冇大堂。
首先我唔知道今日個司機點樣可以搵到我啦、
其次係呢到係要約定時間等個職員上黎收鎖匙，
咁冇大堂佢又收左鎖匙，我一條友點樣冒住零下廿幾度風雪係室外等架唔知搵唔搵到我嘅車！

今朝起身，交低鎖匙比職員之後，做左一個唔知岩定唔岩嘅決定。
我走左，周圍想搵下有冇野食餐廳之類比我坐低食啲野順便等架車易啲搵到我。
行左成20分鐘，見到有個商場。
於是我入左去，用Google Map圈低左自己位置再電郵比Olkhon個住宿，話佢知我去左呢到，
然後打左個電話過去問可唔可以係呢到接我。

點知佢地話就咁睇個地圖都唔知我係邊，但係佢地已經聯絡左我琴晚個住宿，
知道左我個確實地址，叫我返過去同放心，因為佢地一定搵得到同接得到我。
所以我就仆左返去個屋苑到，返到去架車果然搵到我，順利上到車，
原來真係唔洗擔心。

但係順利上到車又點呢，仲有好多唔順利係前面等緊我。
第一樣唔順利就係，今日要搭5個鐘車入島，
但係我竟然姨媽到！
肚痛，真係好痛；架車得返一個位，個位係車碌上面，要屈住對腳坐；書包冇位放要放大脾；
坐係窗邊好凍，有幾凍？隻窗結晒冰。
好辛苦，我攬住自己個肚全程不停逼自己訓覺。

加油呀飛絲打 有無帶藥食呀？
我4月去應該要坐破冰船

有帶藥，但果下諗住忍一陣
坐破冰船應該都好好玩

一開始都話左，禍不單行。

經過4個鐘好辛苦嘅車程之後，突然全部人都拎埋行李落晒車，
所以我都跟住落車。
一落車就有幾隻狗衝左埋黎，可能我有血味，加上袋入面有野食，
隻狗係咁痴住我望住我。
一黎我其實驚狗；二黎真係好辛苦冇心機理佢。
頂唔順搵粒藥出黎食下，
但係佢就以為我拎野比佢食，見我冇野比佢食，佢仲伸手拍我...

等左一陣，我見司機開始叫啲人比行李佢重新綁返上車頂。
於是我都將自己個書包比返司機再上返車。
去到呢一刻我都仍然未發覺有咩問題。
直至重新開車...

點解架車行回頭路返轉頭嘅？！
我即刻成個醒晒，好緊張。
問下隔離啲人，原來頭先落左車應該要轉細車，
呢架車會返市中心！

好彩車上面有幾個後生仔，又識英文又識俄文，
即刻幫我叫停左司機。
司機都算唔話得，幫我打電話召喚返一架會上島嘅車返黎。
我不停係咁講對唔住，
好彩啲人同司機肯幫手，如果唔係我坐左4個鐘黎又坐返4個鐘走仲去唔到目的地，
我應該會喊。
終於順利轉到車，坐左係啲戰鬥民族鐵皮車上面，
真真正正前往Olkhon Island。

係邊度落車？係咪本身係碼頭果啲地方？隻狗幾得意吖其實 狗衝你

係呀，係碼頭果到
我成個人都唔知搞乜，呆呆下
明明上車果時都發現啲人唔同晒，都冇問人

唔識聽俄文好輸蝕…司機講咩你收唔到
我之前係好彩有人好心會用英文話我知發生咩事

咁你係好好彩

Im

貝加爾湖total幾耐

我唔估了
開估

絲打好勇
我連自己毒遊東京都淆底

LM
Plan左六月尾玩呢條線，完左再去聖彼得堡+南俄+高加索

貝加爾湖頭尾係4日, 但實際上扣左交通你當兩日半啦

唔勇, 其實冇野
旅行ge野安全就可以, 盪失路呀盛呀果啲就必經架啦, 有時盪失路會仲好玩左
試多幾次就慣

正呀
我都想去聖彼得堡, 高加索都好吸引
你就好啦可以去咁耐

你個名

同人講毒遊總係有人好驚訝
但事實上大d鬼佬鬼妹backpacking係好正常嘅一件事
依家泡菜人獨遊都多

想去但飛既時間仲耐過係果度

其實輕鬆，一開始少少怕生保，慣左就好正
我第一次毒遊係兩年前一個人去巴爾幹玩左兩個月，可以話人生最開心、最學到野既日子
次次諗返起都好開心，好多人同事都歷歷在目，但d相太劣唔敢打遊記

兩個月淨係巴爾幹都算旅居啦喎 想知詳情 開po啦

六月份工完約，八月去美國讀書，唔玩對唔住自己

留名
睇您個遊記好好笑

睇完我D相, 係咪自信返晒黎

好正

講真, 值得

恥笑果種笑?
今次好多野都好fail

就係咁蝦碌得黎又咁好玩先似solo backpacking

唔係呀
蝦「luk」嗰啲笑呀
唔識「luk」字點寫

屌，樓上有碌字
自膠

下晝三點，終於終於去到Olkhon Island上面嘅Khuzhir。

村入面最出名最多人住嘅地方係Nikita，咁我都諗住試下住呢間啦價錢又唔算貴。
12月果時我係佢地網站到落左查詢問2月份有冇房，
但過左個幾兩個星期都冇回音，我就補左個電郵過去。
再過左幾日，佢地終於覆返黎話唔好意思我地已經客滿。
預早兩個月仲要唔係旺季都訂唔到，可見佢地有幾受歡迎。

最後我搵到呢間口碑都算唔錯嘅Nabaimar。

司機係民宿門口放低我。
登記入住之後佢地帶我去我間房。
間房都算唔錯，入面有種好舒服嘅感覺，覺得係到可以放鬆到。
同Vladivostok間酒店好唔同，早幾日我唔夠膽熄燈訓；
呢間房比到安心嘅感覺我，幾晚都可以熄燈訓，好正。
但係有一個問題，就係木屋原來都幾應聲。
隔離房夜晚係到傾計我都聽得好清楚，有一晚仲嘈醒左我...

我肯定1月有香港人黎過呢到！

有啲蝦碌野睇返轉頭會開心啲
但當下果一下都會覺得有少少失敗

Olkhon住宿幾錢左右？

千八蚊左右, 4日3夜, 包早餐晚餐同來回Olkhon + Irkutsk兩程車

上網見到差唔多價，以為昆錢，見到你咁講放心左

其實我都覺得自己比人呃左少少
首先佢收我呢個價係佢地自己個網上面ge旺季價, 但我唔係旺季去
其次係佢同我講local tour要2000RUB一個, 但我果時去到先即場報名, 只係一個1300, 一個1000, 包lunch
但我覺得唔算過份, 又叫做搞掂晒D野個心定啲就算數

搭左咁耐車，我已經唔係好頂得住。
趴左係床到賴死唔肯郁。
我死都唔會起身架喇！

最後我都係逼左自己離開張床。
初初到埗唔知呢到幾點天黑，4點趁陽光尚且燦爛好應該出下去。
根據老闆娘頭先嘅介紹，向右行就去到薩滿崖；向左行就去到碼頭沉船。
等我向右行先。
原來好近，10分鐘都唔駛，我就行左黎呢到。

雖然頭先已經叫做駛過左貝加爾湖，但其實係不識盧山真面目，只緣身在此山中。
依家真係第一眼見到貝加爾湖，講真，我有啲感動。

之前係Vladivostok，嚴格黎講都未係屬於西伯利亞嘅範圍，
而貝加爾湖就真真正正係西伯利亞喇。
啲人話貝加爾湖係西伯利亞嘅藍眼睛；而Olkhon Island就就係貝加爾湖嘅心臟。

當聽到我話要去貝加爾湖或者西伯利亞嘅時候，好多人第一句就會唱歌比我聽、
第二句就會問我其實即係邊。
我通常會話係蒙古再上；而如果大家有聽開雲海嘅話，通古斯大爆炸個通古斯其實都係西伯利亞一帶咁上下。
通古斯地區嘅信仰有別於一般俄羅斯東正教，而係一個比較古老嘅巫教─薩滿教。
第一次認識薩滿教係因為睇左無心法師，入面有講到無心有個鬼魂同伴叫做白琉璃，
佢生前就係薩滿教嘅大巫師。

黎到薩滿崖，首先見到一棵樹，
棵樹自己一個係崖邊企係到。
或者係棵樹太識揀位生，啲人都將佢當係一個祈福嘅對象，綁晒唔同顏色絲帶上去。
見到呢啲顏色嘅絲帶，又諗起佛教都好鐘意用五色彩旗、彩帶黎當係一個祝福嘅意思。
到底係佛教受薩滿教影響、定係掉轉、抑或純粹係巧合呢？
如果純粹係巧合，咁所謂五教同源我諗應該係真。

睇完棵樹，想行去崖嘅另一邊睇下啲薩滿柱。
行到一半望返轉頭，旅行嘅意義係啲咩我真係答你唔到；
不過呢一刻我知道我係冇去錯呢個旅行、冇黎錯呢個地方。

唔知薩滿柱代表啲咩，我諗不外乎都係祈福或者紀念
啲柱有長有短，但無一例外全部綁滿左彩色絲帶。

自膠，岩岩睇左Nikita個價，你都俾人食水食幾深

影得好靚

留個名再睇

nikita係集體dorm形式
樓主果啲係民宿
nikita平係應該(你話邊種好住就各有各好啦)
不過樓主果間真係有啲貴

覺得獨遊住dorm仲正，有人陪你玩，好唔好住反而其次

有追post 架，樓主加油，你啲相好靚，堅係識影的女仔唔多了

nikita係成條村咁 好正
民宿就私隱高啲同埋同個host close啲 例如個host借馬我騎

我上年又係2月去
我等到1月都仲book nakita
絲打真係唔好彩

愛爾蘭果個

係巴爾幹果時全程住dorm，成日同鬼仔鬼妹落bar

好想女友都咁鍾意去旅行呀
飛絲打做我女友ok?

Btw 李健上我是歌手唱貝加爾湖算唔算整紅左貝加爾湖呢個景點

其實係有啲貴
不過舒服就算啦
係島上面識到其他人，有人住果啲hostel冇得沖涼
或者要去第2間屋沖，沖完要露天去返自己間房個building
咁與覺得如果貴少少，買到沖涼呢個優惠，都ok ge

除非真係冇得揀或者貴好多，如果唔係我袋家都好少住dorm

我唔鍾意蒲 冇咗呢個樂趣如果間hostel有bar啲鬼會死chur人迫佢一齊飲

我果間間房入面有沖涼間有浴缸

講開就講 olkhon住宿問題睇TripAdvisor講都係最重要睇語言 有啲host唔識英文就令啲人屌晒鬼 覺得住落難相處 環境有啲人覺差 我諗都係你講沖涼果啲野 畢業khuzhir都唔係叫交通便利同先進 住慣城市嘅人唔慣姐 未去到強國農村咁差 價錢方面好似年年跳 我同樓主比冇咩意思 反而想平早啲book nikita, 旺季要早兩三個月book嘅

Live

我早半年卜nikita 想卜最貴個間望湖房都full

得返內園景有廁所

有無咁旺場

多謝
我啲相好垃圾

點解會咁
我12月都book唔到

做咩改名

仲會好嘈

樓主扮公時先出po星期六日好靜

講呢啲 你都改咗啦

細聲啲啦
其實係屋企個keyboard冇咁好打

一個人去旅行必須要學識嘅一件事係，
點樣係盪失路嘅時候處變不驚並且能夠搵返一條正確嘅路去目的地。
無啦啦做咩咁講？
好明顯係因為我盪失左路啦。
睇完薩滿崖之後諗住行返民宿，咁我見到都有幾條路，
就心諗不如試下行另一條路睇下有咩睇啦。

點知就係咁，我兜左去村嘅另一邊，兜黎兜去都搵唔返自己個民宿。
其實最差嘅情況都只係行返去薩滿崖，係邊條路黎就去返邊條路走囉，冇問題嘅係攰啲姐。
返轉頭果時見到有牛係到行黎行去，心諗你地唔凍架咩？

返到民宿，諗住休息一陣就去食飯。
點知一行入民宿個飯堂，嘩！好多泡菜人！
話說泡菜人都係一個幾奇怪嘅物種，佢地去一個地方旅行，
係好鐘意食返韓國野食，好似唔係幾鐘意食下當地特色野食咁。
我望到佢地帶左啲好大盒—目測我諗有成四、五升嘅食物盒—嘅泡菜黎食！

民宿主人同我講，今晚有班泡菜人係到，不如你7點先再返黎食啦，餵飽晒佢地先算。
咁冇咩所謂嘅，我返房享受下生活態度先。
一場黎到貝加爾湖，梗係要試下用當地嘅純正食水，沖返杯咖啡飲下。

搞完一大輪終於都7點，其實我都好肚餓下架喇。
因為今日其實根本咩都冇食過落肚，冇早餐冇午餐，我已經餓到傻左。
即刻衝去飯堂先。
個餐都幾豐富，有沙律、麵包、湯、主食、再加一個甜餐點。
味道係好味嘅，尤其個粉仔湯，但係油膩左少少，可能係因為天氣太凍。
個魚味道都唔差，不過好多骨。

煮飯你食應該都算就你係香港人 Baikal fish最好食
你有join tour應該會講到果餐

成班泡菜人好迫 我果時咁岩同一間有幾個香港人住

我見全部人都係食一樣嘅野
應該唔關香唔香港人事啦
不過我唔湊米氣，基本上就算係香港，有得揀我都多數唔食飯

我梗係即刻避開啲泡菜人啦
又嘈又多人
不過第2日一早佢地已經走晒

德國家庭嗰啲洋蔥粉仔湯又係好好飲！

傳說中既魚

呢個魚未係最好味嘅魚

絲打遊記好好睇

之前去過西俄Moscow , st petersburg , 好想遲d去埋東俄，但返工冇咁多假期

btw, 巴打你又去過巴爾幹，6月完約8月去美國，我應該識得你

幾時玩返本伊朗lonely planet俾我？

多謝
我都驚寫得唔好睇，好彩大家唔嫌棄
返工真係得好少假
今次咁樣去一去已經洗左5日假

仲要份工好唔想返，加上成日睇人遊記，搞到好想辭職出走，但又驚去完返黎好難搵工

你話事

Plan緊4月尾由北京去貝爾加湖到聖彼得堡 不過咩都未book

*貝加爾湖

絲打
其實你去果d地方係咪大部分d人都係唔識英文？
旅遊區會唔會多d人識講？

Day 6
係島上面嘅生活基本上都幾規律，九點開始有早餐食、十點開始出發去一日團、
三四點返到民宿就休息同自由活動、七點鐘食晚飯。
嗚牙好正好悠閒好舒服。

琴晚同左民宿主人講我想參加一日團，佢問我去北線好唔好，因為北線已經成左團。
我就話想去左南線先。
佢話咁好啦我盡量幫你安排下，聽日有南線你就去南線；有北線你就去北線啦好唔好？

既然九點有早餐食，咁我八點半起身。
梳洗完都未食野就問下我今日到底去南線定北線。
佢話幫我安排到南線，但係個團好大有成十個人喎。
我覺得其實都冇所謂嘅，照去囉。

行到飯堂門口，見到有隻喵跳左出黎。

概括黎講其實島上面嘅膳食都算唔錯，但我係Vladivostok日日都食大餐，
岩岩到埗望住呢份早餐真係有少少覺得自己有咁耐風流、有咁耐折墮嘅感覺。

參加一日團，個團會去到你住果到門口接你。
呢到啲司機全部都好堅持，總之一定要點對點送到你去目的地門口，
你話想係街口落車，佢都會話唔好前面就係。

通常參加一日團都冇咩特別野要搞，反而如果想自駕嘅話就應該要申請一張額外簽證咁嘅野。
因為貝加爾湖係受保護嘅國家公園。
不過今日接我呢個司機好似有啲奇怪。
佢先車左我去整簽證，再車我去另一個地點上另一架車。
簽證只係90盧布。

另一架車個司機一見到我得一條友，就一野打開左前排隻門，
塞左我上副駕位...

一日團同接送車全部都係呢種鐵皮車。
坐副駕位嘅話基本上我每次上車都係要爬上去、落車都係要跳落黎。

坐副駕位梗係冇咁舒服，又同唔到後面啲人傾計同玩、識唔到人，
但換黎嘅係視野超級開揚。

好多人都係去到先逐段火車book, 冇事嘅

睇你係咪搭三等 咁就要早啲book

旅遊區D人都唔會識講多左
通常係酒店同機場D人會識
參加day tour啲所謂導遊都唔識講英文, 所以佢唔會介紹
淨係去到指定地方就停車, 自己落車
咁你D人就識得自己都落車
或者講一兩隻單字: lunch! toilet! more more!咁樣

嘩你秒回, 好西利
三等好似好正咁, 但一卡先得兩個叉電位, 又車程長; 又驚廁所好劣
所以我一開始都諗住搭頭等算
不過講咩丫, 最後咩都搭唔到

咁岩搭緊車追下你po 你都係臨收工update姐
我經驗係三等好在多機會接觸下當地人
二等有個車卡同冷氣
一等有得沖涼
下次夏天再去啦你

應該就快完架喇
day tour兩日都冇乜野講, 應該多數係瘋狂出圖比你地睇
下次再去老老實實都唔知要等到幾時
wish list上面仲有好多地方

下次我開po記得捧場不過未必係西伯利亞鐵路
講真我都有好多地方想去…俄羅斯雖好但世界太大成日想去遠啲耐啲 但啲旅行癮好難忍

一定啦你咁捧我場
我都諗緊下次去邊好
之前快運7蚊機票都諗住去芽莊幾日歎下世界
點知比唔到錢

冰天雪地

工作就係為左籌旗去旅行

我其實寫緊 但平日忙到嘔電所以極慢
快運個ser 好似要做member先易啲搶到？
短trip去下東南亞最好 想去Cambodia

惟有咁同自己講好攰

你就好啦 就黎完約啊可

諗住係西伯利亞鐵路度直播遊記，得閒再寫下巴爾幹/波斯回憶錄

絲打
如果2100 來回vladivostok 4日你覺得值5值?
想去但冇咁多假
(不過可能年尾，黎緊5月去俄佬隔離既波蘭烏克蘭先)

我都係咁上下價錢
好似仲貴過你

我都想去cambo，但有伴會好啲
包車各樣都方便

巴爾幹/波斯，想睇

窮學生應該搭硬三等

後日去問由北京搭上去啲車飛點賣

如果想慳啲錢可以試下大巴去二連上蒙古
入返俄國境內先搭火車

我身邊好多旅遊撚 成日r我去邊去邊
不過當然自己去最自在

搭緊果時好多時間 帶本書去或者寫下文章都好
你寫下野 啲人反而好奇易打開話題

我都有呢啲fd
但唔係最熟
最熟果啲又夾唔到時間

中國外蒙段唔太識你上網找下資料

本身都係plan係蒙古玩返一兩日先再上俄羅斯

睇左好多喇 不過係大陸點都要親身先買到去外蒙啲火車飛

出黎做野係咁AL咁少 有拖怕仲難約
獨遊萬歲

我諗唔會冇票嘅 暑假難講啲 烏蘭巴托有時間就留耐啲啦 景又靚 又有tour join 我啲朋友講somehow好玩過俄羅斯

波斯既話叫好想去旅行巴打寫下Vahid同Hamid既故事

有拖拍咪可以逼男朋友陪自己

唔理! 你地一齊寫!

獨遊萬歲
自己一個鍾意落bar、搵鬼妹同遊、路線任改、couchsurfing都得，又唔使點prep，帶個囡囡真係似拖油樽多過好玩
不過，首先

下我唔係拖油樽黎架

我講啲fd 拍拖就難約

你唔明 帶囡囡有種壓力係到 搵唔到路都比人屌
最好當然係同返啲出嚟旅行照顧到自己嘅人一齊

利申：搵唔到

我明，我真係明
因為帶過老母好多次
有時就算行岩路佢都會不停質疑你

Update: 其實我係去左北線先, 琴日寫錯左

------------------------------------
Day 6
係島上面嘅生活基本上都幾規律，九點開始有早餐食、十點開始出發去一日團、
三四點返到民宿就休息同自由活動、七點鐘食晚飯。
嗚牙好正好悠閒好舒服。

琴晚同左民宿主人講我想參加一日團，佢問我去南線好唔好，因為南線已經成左團。
我就話想去左北線先。
佢話咁好啦我盡量幫你安排下，聽日有南線你就去南線；有北線你就去北線啦好唔好？

既然九點有早餐食，咁我八點半起身。
梳洗完都未食野就問下我今日到底去南線定北線。
佢話幫我安排到北線，但係個團好大有成十個人喎。
我覺得其實都冇所謂嘅，照去囉。

行到飯堂門口，見到有隻喵跳左出黎。

概括黎講其實島上面嘅膳食都算唔錯，但我係Vladivostok日日都食大餐，
岩岩到埗望住呢份早餐真係有少少覺得自己有咁耐風流、有咁耐折墮嘅感覺。

參加一日團，個團會去到你住果到門口接你。
呢到啲司機全部都好堅持，總之一定要點對點送到你去目的地門口，
你話想係街口落車，佢都會話唔好前面就係。

通常參加一日團都冇咩特別野要搞，反而如果想自駕嘅話就應該要申請一張額外簽證咁嘅野。
因為貝加爾湖係受保護嘅國家公園。
不過今日接我呢個司機好似有啲奇怪。
佢先車左我去整簽證，再車我去另一個地點上另一架車。
簽證只係90盧布。

另一架車個司機一見到我得一條友，就一野打開左前排隻門，
塞左我上副駕位...

一日團同接送車全部都係呢種鐵皮車。
坐副駕位嘅話基本上我每次上車都係要爬上去、落車都係要跳落黎。

坐副駕位梗係冇咁舒服，又同唔到後面啲人傾計同玩、識唔到人，
但換黎嘅係視野超級開揚。

You know that feel好女仔

我冇整果張visa咁嘅野 同埋坐呢啲車好震好暈
雪地唔知會唔會好啲 有冇多啲車外相 森林啊 湖岸啊 果啲 冰天雪地去勁靚

下晝如果有時間就會出
行冰面就最正, 雪面好易跣胎; 陸地就dun到呀媽都唔認得
張visa正常跟tour唔洗整, 果日個司機應該short左先帶左我去整

跣胎你定架車

有無tour係載你去幾個鐘行山再接你走？

架車

冇
但南線會有少少行山行程，上落各半個鐘果種only

Thx絲打
好想trekking，睇黎都係難d

留個名先

所謂北線同南線分法非常簡單，
由Khuzhir呢條村計，將成個Olkhon島打直分成南北兩部份，
北線就係向北行到個島嘅極端；
南線就係向南行到個島嘅極端。

嗚牙架車行左落湖喇！

今日就先向北行。
以下廢話少講，一齊睇下風光如畫嘅貝加爾湖。

呢隊人好堅！佢地拉住晒自己啲書包滑冰去目的地！

湖面其實成日會見到呢啲冰裂。
佢裂開左你就見到佢層冰真係結到好厚。

幻想中冬天嘅貝加爾湖應該充滿藍冰，所以一開始果時，
個個都一見到少少藍色就即刻衝埋去影相。

呢到真係好靚，周圍都好靚、點影都好靚。

利申: 敬請密切期待, 仲有好多靚景睇
唔敢講係靚相, 因為影得好差
簡直係浪費左D景

Testing
點解係app睇唔返個reply ge?

你用咩機影相 幾靚下

留名 好好睇

真係慚愧
多數時間我都係用電話(v20)
其餘時間用epl3
其實開始滿足唔到我，想換機

正，繼續等你出post

epl3真係古代級 不過今次都影得好好 我都下次去旅行前買下相機 諗緊買唔買大機

去冰島又係見到好多藍冰白冰
藍冰真係好靚
個感覺好pure咁

我買果時已經唔係新款
2012年買, 大佬我真係好想換機

我都好想去下冰島

睇緊
黎緊六月想去

買部靚相機 帶個腳架 又可以扮有男朋友

咁凍電話都FUNCTION到?

玩左幾個鐘，司機就是但停低左架車話依家食飯先。
應該個個團食啲野都有少少唔同，因為聽另外啲人講話佢地參加呢個團果時係食三文治。
我地呢個算幾好，個底舖左啲薯仔、上面放啲魚，加黑椒拎去焗。
唔好睇少佢其貌不揚，其實幾好味。
食完呢個，司機仲比左啲蛋糕仔同西伯利亞茶我地。
都幾滿足。

食完飯，司機就車我地去行程最後一站。
成朝見到少少藍色就發晒癲，之後又話現實與理想不符乜乜乜。
拿！依家藍冰放題喇！
不得了！
真係一大片，全部，都係，藍色！
好犀利，我冇後製過，相機直出已經係咁；
現場肉眼睇都係咁嘅顏色。
貝加爾湖嘅藍冰，終於睇到了，不枉此行了。

啲冰真係好藍，望住都覺得被治癒。

呢到裂到大峽谷咁。

雖然上面啲相係睇到好似好靚咁，但事實上係好多人的。

有人帶左航拍機黎。用航拍機影到嘅相應該震撼好多。

我有帶腳架去
po左一兩張上FB, d fd係咁問邊個幫我影, 係咪偷偷地識左男仔冇出聲

冰 全部都係冰 同夏天去完全唔同 如果住係果到就好

你曳啦你 俄仔人肉腳架

呢個之後會再講, 有件好笑野
不過我自己電話同相機電都完全冇問題, 正常functioning同正常用電量

果度有幾凍

貼錯左張相, 補返岩
--------------------------
玩左幾個鐘，司機就是但停低左架車話依家食飯先。
應該個個團食啲野都有少少唔同，因為聽另外啲人講話佢地參加呢個團果時係食三文治。
我地呢個算幾好，個底舖左啲薯仔、上面放啲魚，加黑椒拎去焗。
唔好睇少佢其貌不揚，其實幾好味。
食完呢個，司機仲比左啲蛋糕仔同西伯利亞茶我地。
都幾滿足。

食完飯，司機就車我地去行程最後一站。
成朝見到少少藍色就發晒癲，之後又話現實與理想不符乜乜乜。
拿！依家藍冰放題喇！
不得了！
真係一大片，全部，都係，藍色！
好犀利，我冇後製過，相機直出已經係咁；
現場肉眼睇都係咁嘅顏色。
貝加爾湖嘅藍冰，終於睇到了，不枉此行了。

啲冰真係好藍，望住都覺得被治癒。

呢到裂到大峽谷咁。

雖然上面啲相係睇到好似好靚咁，但事實上係好多人的。

有人帶左航拍機黎。用航拍機影到嘅相應該震撼好多。

我去果段時間都係徘徊係零下20至30度之間
日頭出太陽完全唔凍, 只要冇風就得喇
但一有風就著多多衫都唔夠

一個人去旅行要帶腳架先有靚相是常識吧

有時驚比人搶撚咗 冇咩心機成日自拍
通常會叫人個樣正常嘅路人遊客幫手影不過都係影到好柒

貝加爾湖人影都唔多隻
邊個搶我
我驚有狗突然衝埋黎撞跌相機多D

去巴爾幹果時太窮，無錢買相機，全程垃鴨手機
今次出發想買，如果鍾意戶外活動既話，大機會唔會太唔方便

玩到好攰，上車食啲零食補充下先。
呢個係前一日係士多買，有好多款唔同嘅麵包揀，揀完之後佢會秤比你。
幾正，不過我有食到其他更好味嘅款。

基本上參加呢啲團，佢唔會限你係每個站停幾耐。
總之玩到你夠、影相影到你唔想影，咁你就可以上返車。
司機見齊人就會開返車去第個地方咁樣，都算幾自由。
玩完一大輪，司機就車我地返村，逐個放低我地。

返到去循例休息完，其實想去返琴日個薩滿崖果到睇日落。
點知！我再次盪失路。
行鬼錯左去唔知邊到。
點算，已經開始日落，唔夠時間搵返岩路去薩滿崖。
算啦，咁就係呢到睇。

要趁個天完全黑晒之前搵返入村嘅路，如果唔係就唔知點算！
哦哦，原來呢到係啲車係湖到上島果到。
咁掂啦！應該搵得返路返民宿。

見到有洋蔥頭，佢沿住個斜坡起，
我點整都捉唔到個水平，影極都好奇怪。

是日晚餐食呢啲。
嘩今晚啲野食仲好食過琴晚！
沙律，正！個湯係肉丸湯，正！豬肉加薯蓉。
佢地整薯蓉拿手過煮飯好多，食薯蓉算啦做咩夾硬要煮飯姐。

食完飯行返房途中望下個天，好多星星。
於是返房拎返個腳架落黎，試下人生第一次影星星。
相機唔係好影到，電話反而仲好似好少少。
如果今晚試完影到，聽晚就試下去第個靚啲嘅地方影。

為左靚相, 你唔會介意果少少唔方便, 好似係

why not gopro

條村間間屋都差唔多 我蕩失過路
佢哋整飯係serve你 整返家常菜仲好
你最尾果句好有live feel btw有錯覺你仲去緊

好似冇咁有feel

係條村到盪失路簡直係我日常
我都想自己仲去緊

但係為左方便冇計啦 我亦有少少興趣買小蟻 平過gopro

求方便咁電話影算

影得唔靚，我又好憎拍片

咁當然唔可以當相機用 不過你唔like片都冇計
呢幾年睇啲旅遊vlog都幾有趣
講handy都係手機最好 真係想買部相機就rx100果啲都好
旅行嘅野帶太重嘅大機都係負擔 尤其你周圍走 所以都係睇你要求高唔高

我都有諗過rx100，又輕巧又強大
但真係好貴

個價位一直好高 出新model 舊都唔跌
rx100我覺得m3都夠做

一係g7x m2?

要再研究下
電話始終同相機有差距
想拎黎做電腦wallpaper都唔得
去旅行有時真係有返部機好啲
但唔好話大機，我無反都有時覺得麻煩

我會想要大機係因為唔想同手機功能重複
真係認真影先拎大機出黎 平時snapshot就手機

沉到左海床

幫推

Up相咪浮lor

係隔離po見到你

聽日唔知有冇機會
好多野做

藍！冰！真！係！好！靚！

望完好舒服

餐餐食魚您悶唔悶

西伯利亞茶係咩味

都係乘機晒下自己去過邊，我獨到唔係好想join group交流

想飲你個湯

睇過人地話貝加爾魚好食，可唔可以形容下

我諗好多骨

邊有餐餐食魚，食左幾餐之嘛
西伯利亞茶有少少甜甜地有啲乾果味，唔知係咪落左少少杏甫肉整，好飲架

我都唔知我食呢個魚係咪人地話好食果隻貝加爾湖魚
味道就講真係調味做得唔錯，魚鮮味唔係好食得出，始終佢整到咁濃味
啲魚唔係多骨，係好撚多骨
我食左一兩舊就頂唔順冇食到，食晒啲薯仔算

個湯係幾正
我即刻send左比老母，同佢講: 喂好似你平時整果啲，豬肉鯪魚肉撈埋一齊再滾湯
老母仲好沾沾自喜話: 你睇下我煮啲餸幾國際化

想問問絲打當初去邊搵資料plan行程？

google
用中文search下又用英文search下
搞左好耐先搞得掂

想問下你去海參崴搭咩車多？三日夠唔夠玩？

手信係茶就好了

我冇去俄羅斯島同啲fortress，第3日已經唔知做咩好
去埋可能3-4個full day岩岩好
我自己就行路最多，巴士第2

飛媽份人都幾funny

佢有時係痴痴地線

吹下水都幾好 反正join咗telegram

煲湯果啲魚啊？
燻魚好正好香

有其母必有其女

想問下如果凌晨去到海參崴機場多唔多人會等到天光先走，安唔安全

另外機場快綫有冇資料幾點有車？機場有冇明確指示係邊度搭

黎緊會去

全部人都係等天光
仲有開24嘅cafe, 幾好
機場快線有班次表唔洗擔心
個機場好細, 唔會miss到係邊搭
起碼我冇覺得自己安全受威脅

係喎, 反而冇諗過買茶返黎

做咩話我

好多人係果到啲凳訓住等 Aurora airline啲夜機時間呢
等到七點八點左右有車？唔係好記得 上網有得睇返
行五分鐘左右就去到果條express 個站

讚緊你okay?

我上個月去頭班車係7點5x分

太冇說服力

神神化化得黎又唔會太on9
幾好幾好

神神化化又形容得幾好

係普通人眼中，個個backpacker都唔多唔少神神化化

其實當地多唔多人識英文？
另外華人常見嗎？

同齡人會覺得冇咩問題嘅

如果你講Vladivostok同Irkutsk我諗唔多識啦
Moscow都叫多少少
華人就係冇咩嘅 如果你講居民
你最多只會見到蒙古裔嘅人
其實都冇咩好怕 因為呢個世界上有google translate

屌你老母死臭俄妹

其實真係唔多
都真係酒店front desk同機場information centre d人先識

屌過

Day 7
今日照舊食個早餐就等司機黎接我，今次終於去南線。
前一日早餐有個粥，今日民宿個人問我要加水定加奶，
原來佢地啲粥好似麥皮咁可以溝水或者奶食！
我試左加奶，喂原來加奶甜甜地好似好食好多。

食完早餐坐一坐就上到車。
今日呀司機終於比我坐後座，唔駛塞我上副駕。
車上面已經有兩對俄羅斯夫婦係到。
咁當然要寒暄下啦。
點知俄佬無啦啦問我：喂呀飛，你做咩自己一個黎嘅？男朋友呢？
我：那有仔...
之後全車靜左，小巴減速...
司機開門同我講：我唔想搞大佢，你落車啦...
哦，原來係想換我去第二架車到。

第二架車上面已有一對中國學生情侶係到，之後司機再去接左兩個中國男人。
我諗今日都係走唔甩要講普通話。
再去接埋一個中國濃妝女學生我地架車就齊人。
今日個團只係6個人。
於是我地就出發。

南線行程同北線好唔同，首先我地要係島上面向南行一陣先。
同琴日北線完全冇得比，島上泥石路唔太平，架車真係好震。
第一站去左一個觀景台，可以望到返去我地住條村到。

一班友係架車到你眼望我眼，咁梗係都要傾下計啦。
原來學生情侶係浙江人，去左北大讀書；
濃妝女都係學生，讀埋今年就畢業；
兩個中國男人就犀利喇！
後生啲果個一開始撩我講野先嘅，問我：喂你香港人黎架？
嘩，原來佢係港大學生，同學校講要休學半年，諗住經陸路玩到去歐洲，真係令人佩服。
另一個男人我地姑且叫住佢研究生先。
港大男仔同研究生係火車上面識嘅，研究生話要去貝加爾湖；
港大男仔又冇乜計劃，於是就跟左黎。
研究生原來讀緊航天機械工程，好勁。

傾下傾下，司機又停左車。
落左車之後仲手指指咁，我地望下。
哦，原來叫我地行上去白色個野果到。

上去條路都幾斜，行到一半，
我唔得喇，休息下影下相先啦。

望返轉頭。喂好靚，得！我繼續上！

終於上到黎個白色野到。
佢地嘅宗教真係同藏傅佛教果啲有啲似，一樣咁鐘意轉野同彩色絲帶。
好似話圍住白色野轉三個圈就會得到祝福或者願意成真。

好靚好靚。
呢啲真係人間風景？唔係天堂先配有呢種景色？

最後一張靚到呢

大姐果然有收到我意見喎 今日篇文又幽默咗
薩滿教果啲旗配埋冰天雪地好似西藏

大咩姐
依家人地好老咩
叫到人老哂

一早plan左咁寫囉
所以我不停keep住問薩滿教同藏傳佛教有冇關係
係咪互相影響定真係五教同源

鬧得好

係，真係好靚

海參崴同貝加爾湖

多唔多人帶喼

我去個時南線成唔到團
提早一日離開

我見到有
但帶喼你其實拖唔到，一地雪
結果都係要用手抽住個喼

南線真係少十倍人去
北線係靚啲，但南線睇嘅野完全唔同，我覺得好玩啲

貝加爾湖夏天有冇野睇 ？

個人覺得冇咁多野睇 但都幾悠閒

答唔到你
當時聽當地人講最深刻反而係圖騰同佢嘅泛靈論色彩
所以冇聯想到藏傳佛教

好過叫大嬸

食屎啦你!!!!!

快啲出文就唔gut你

見到你去北線啲藍冰 完全勁震撼

司機先生繼續車我地周圍去玩。
一上返車，首先佢就車住我地甩左十幾個尾先！
差啲比佢拋鬼左落車。
我地覺得好犀利，就問佢可唔可以比我地落車睇住佢甩。
佢又冇問題喎，但係話陣間先，佢要揀個靚地方。
佢又叫我地依家係呢到落車玩住先，玩夠就行去後面，佢係後面等我地。

呢到好有拍戲果啲野外求生感覺，好多冰柱，
啲冰柱組成一個屏障咁樣可以喱入去。

研究生喱左入去示範。

玩完去到後面。
不！得！了！
原來係司機透好左火係到整緊午餐比我地食。
我地即刻好興奮！
零下二十度，真‧西伯利亞人係戶外野餐！
我地係咁圍埋去想影相，呀司機見到仲比埋啲湯殼同煲蓋我地做道具影，好搞笑。

午餐是咁的。
係薯仔魚湯。
我地就咁樣圍住張枱踎晒係到食飯，食完全部人都腳痺。
啲魚好似鱔咁嘅樣，我都幾肯定唔係鱔黎；但佢同鱔一樣咁多骨。
[img]

一路食飯咁傾下計啦。
佢地班友仔...除左研究生之外，個個都話自己96年97年出世，
我心諗你地有冇咁後生...

我地差唔多食晒自己果碗，司機就開始拎埋煲湯行埋黎諗住添比我地，
但我地個個都灑水擰頭唔肯要。
佢又好堅持想我地食多啲。
我地死都唔肯要。
因為好重要一點係呢到其實冇廁所，如果你急嘅話只可以自己行埋一邊就地解決...
而依家係零下廿幾度呀大哥...

冇時間寫呀

現場睇仲震撼

貼返岩張圖
------------------------------------------------------------
司機先生繼續車我地周圍去玩。
一上返車，首先佢就車住我地甩左十幾個尾先！
差啲比佢拋鬼左落車。
我地覺得好犀利，就問佢可唔可以比我地落車睇住佢甩。
佢又冇問題喎，但係話陣間先，佢要揀個靚地方。
佢又叫我地依家係呢到落車玩住先，玩夠就行去後面，佢係後面等我地。

呢到好有拍戲果啲野外求生感覺，好多冰柱，
啲冰柱組成一個屏障咁樣可以喱入去。

研究生喱左入去示範。

玩完去到後面。
不！得！了！
原來係司機透好左火係到整緊午餐比我地食。
我地即刻好興奮！
零下二十度，真‧西伯利亞人係戶外野餐！
我地係咁圍埋去想影相，呀司機見到仲比埋啲湯殼同煲蓋我地做道具影，好搞笑。

午餐是咁的。
係薯仔魚湯。
我地就咁樣圍住張枱踎晒係到食飯，食完全部人都腳痺。
啲魚好似鱔咁嘅樣，我都幾肯定唔係鱔黎；但佢同鱔一樣咁多骨。

一路食飯咁傾下計啦。
佢地班友仔...除左研究生之外，個個都話自己96年97年出世，
我心諗你地有冇咁後生...

我地差唔多食晒自己果碗，司機就開始拎埋煲湯行埋黎諗住添比我地，
但我地個個都灑水擰頭唔肯要。
佢又好堅持想我地食多啲。
我地死都唔肯要。
因為好重要一點係呢到其實冇廁所，如果你急嘅話只可以自己行埋一邊就地解決...
而依家係零下廿幾度呀大哥...

我又係上年呢個時間去貝加爾湖
正皮樓主

屙尿即結冰

好靚

96 97都後生

間接自爆

屌你地兩個啦
其實好羨慕佢地仲讀緊U就可以拎到一舊錢出黎咁樣去旅行
講真, 我玩左9日, 連埋買冬天衫呢樣果樣都洗左萬四蚊
我做學生果時真係拎唔到萬四蚊出黎

我唔知, 冇試過
淨係知自己要減低想去廁所ge機會
大佬唔好話屙唔屙, 首先第一件事係唔想除褲囉

咁我都覺得依家啲大學生好肯洗錢去旅行 唔知返pt存咗好多定點
同埋佢哋去果時都好識慳 真正窮遊 加埋平機票又多

另一方面你又唔洗同mainland比(土豪富二代)
我都有呢啲朋友，放假去歐美加旅行好似我哋去長洲咁，恨唔到

我自己當年讀u都係去下台灣果啲姐 我哋依家grad咗都好精彩係咪

我當年為左存錢grad trip 去巴爾幹，成個學年私補再加一份part time先岩岩好夠，全部辛苦錢黎架
不過係正既，返工可以見下世面，grad trip更加係開心過初戀

追曬
見到啲藍冰真係覺得好靚
黎緊grad trip 會去南美
好期待見到阿根廷既Moreno glacier既藍冰！
繼續post呀

利申part time +n份補習左成年就係為左個backpacking

我當年喪part time+私補
儲到啲錢諗住去grad trip
老母唔比去，話要family trip去澳洲
仲要我自己比錢
咁就一鋪清左袋

好正可以去南美
一定要玩得開心啲

你比埋佢哋？

大概洗咗幾錢？

你當32000左右
果時俄國俾人制裁，俄航機票特平

全AA呀
咁你一家大細去旅行又唔會hostel，又會住好玩好食好咁

出去自由行旅行見到既大陸人真係後生多。拍埋去當煙的老左
佢地好多都係勁有米果堆來
好多等緊畢業去屋企既生意接手

Aeroflot上年啲價好吸引 雖然一向都平

本身係咪約人grad trip

諗到可以係天空之鏡影畢業相就

我都有朋友去南美grad trip
預大約三萬幾 其實會唔會好炆水？
我遲一年grad但我都有啲興趣 係就要開始儲錢

我都想知
機票咁貴 唔去耐啲又覺得唔抵 三萬幾連機票留一個月得唔得?

去得咁遠就玩耐d啦

聽佢講佢預廿日乍
機票買左八千幾一個 40個鐘

梗係係啦，歐洲呀

嗚牙，好葡萄

終於追到live

預4萬 個半月
機票6880 韓國>Santiago
Hk>kr 1096
預左窮窮遊
啲內陸機同 住都book得差唔多
Airbnb 平過hostel

場外環節：俄羅斯神秘組織藍鯨

FB見到 share下就比大家 (慎入)

樓主，想問下你果陣氣溫情況係點？會唔會有冷甩耳鼻嘅感覺？最好帶埋耳罩面罩手套果d?

文呢

推到樓主上水

sor，呢排忙到爆廠，會盡快update

我長期遮住耳仔
但冇辦法遮住塊面，塊面大風果時會凍到冇知覺

食完飯又上返車，去第二度玩。
其實南線同北線睇嘅野同玩嘅野真係好唔同。
總括黎講，北線係大家想像中嘅貝加爾湖，有藍冰果種。
而南線就完全係睇第二啲野，景色完全唔一樣。
你話靚嘅，係，北線係靚啲；但係我覺得南線好玩好多。

相片完全表達唔到我眼見嘅震撼同感受。

冰下面係一個點樣嘅世界？我永遠冇辦法想像。

南線嘅最後一站。

臨回程，司機冇忘記對我地嘅承諾。
叫左我地落車。
嘩！真係好精采！
所謂秋名山車神，可能都冇貝加爾車神手車咁神。

偷偷地趁司機行開左影左司機位，有好多枝棍，我見佢地枝枝都會有用到，唔知有咩用。

返到民宿食返個包補充下體力先。
呢到啲包全部都好好味，佢地係用肥到爆嘅酥皮整，好似牛角包咁，唔係普通面包咁。

之後就出返去影日落。
今日終於冇行錯路，係成功去到薩滿崖果邊。
但係原來琴日果到睇日落係靚啲，好彩琴日行錯路姐。

玩玩下發現自己啲頭髮都結左冰，好誇張。

諗住行埋過去薩滿柱，但係離遠已經見到一大班人係果到就行過去都廢事。

係貝加爾湖嘅最後晚餐，聽日就要離開呢個天堂咁靚嘅地方...

臨別秋波，我有嘗試盡下最大努力再去影下星星。
但冇燈真係太黑，拎住枝電筒都只係夠膽係呢到影，唔夠膽再行遠啲了。
效果都係一般般，用電話影就勉強收貨啦。

零下廿幾三十度，仲要係冇太陽嘅夜晚，真係會凍唔係講笑。
凍到我好快就返左入屋，枝腳架都結埋冰...

相同文字都好高質
湖啲冰影落去勁震撼
仲有gif圖正
凍結頭髮可以吉人
support

我好認真製作架
其實D頭髮結左冰都係少少硬, 唔係超級硬
覺得好搞笑, 無啦啦結左冰

因為你呢個post買左去海參崴既機票 不過唔夠時間去埋貝加爾湖

估唔到竟然都可以影響到人
去幾多日?
下次再去貝加爾湖啦, 真係好靚

有更新丫

研究下行程去幾多日？

去5日咋 純粹諗住去hea下
聽講市中心好似兩三日都行得哂 仲有冇咩地方推介下
不過機票真係好平 半旺季去都係千幾蚊來回連稅

洗唔洗喊咁口
應該仲會有幾篇出，未完住，仲有蝦碌野

可以分一日去俄羅斯島
分一日join下啲fortress tour
應該好多野睇

碗湯有檸檬

留名飛小姐蝦碌

碗湯有檸檬[/quote]
應該係Solyanka 好撚好飲

我第一件事就筆走左舊檸檬

話就話蝦碌
其實當時嚇到差啲瀨

想問由海參崴火車站 搭巴士到 機場 要幾耐?

個幾鐘, 好快

Irkutsk去olkhon要幾耐

想問如果夜機去到當地，唔想等通宵，有冇的士入返市中心？

我research時候見到幾年前係咁既情況 請問而家係咪都係咁
回程搭s7返香港

5個鐘
坐到patpat都爛

有呀有的士

巴士同機場快線絕對會送到你去岩ge地方
事實上HKG->VVO落機個機場, 同我係VVO->IKT上機個機場, 係同一個

我都有睇過呢篇機場荒地老虎論
真係去到又唔覺出邊有幾荒 可能我冇去睇有冇路去另一個terminal啦

其實我都有睇過
但佢寫到膠膠地, 我又冇見到有人會去另一個terminal....
甚至冇見到其他遊記/攻略提過呢件事...

Day 8
民宿個人話今日架車12點鐘會黎接我，問我要去邊到。
我唔想5點鐘就去到機場，所以是但點左一個Irkutsk嘅地點話就去呢到啦。
之後食返個靚早餐。
啲飯好難食，我淨係食左條腸就算。

之後去左便利店買野補給，驚住係車到肚餓冇野食。
我比錢果時有隻貓貓跳左上黎眼甘甘望實我。
好啦既然你咁想，我就幫你影張相啦。

買完晒返黎就執野退房，坐左係到等小巴黎接我。
民宿個人見我坐係到咁悶，比左本野我睇。
本野好膠...
但我都好比面睇晒佢。

今次搭呢架車中途放低我地去廁所嘅位置竟然係餐廳。
完全可以補給買野食，正！
一場黎到西伯利亞，我一定一定要食個雪糕！

奶味幾香濃，其實幾好味。
食到一半果時發現下面有果醬，咁有果醬都唔緊要嘅，
但係！個果醬竟然有薄荷！
嗚牙！好難食呀！

話說前一日去南線果時識左果對學生情侶，今日又同我同一架車返市區。
仲要原來佢地都係今晚同我搭同一班機去北京喎！
咁我梗係誠意邀請佢地唔好咁快去機場，一齊去Irkutsk市區行下食埋飯先一齊搭的士去機場啦，
貪有人同我夾車錢丫嘛。

於是佢兩個糊里糊塗就跟埋我係市區是但搵個位落左車！
諗住會合埋港大男仔今晚一齊食飯。
中途見到呢座野，唔知咩黎，但有六角星係屋頂，可能係啲猶太人野。

情侶女仔話最後一餐要食好啲，揀左間門面少少靚嘅餐廳。
入到去叫晒野食，情侶男仔先話：下？原來呢間日本餐廳黎？
笑到我地傻左。

餐廳對面有間24小時超市，食完飯我逼左佢地陪我去買雪糕食。
我真係接受唔到下晝果個雪糕有薄荷味，好唔開心，要食多一個補返數！

完全唔想咁早就去機場，因為機場冇野睇冇野玩，淨係可以呆等。
決定搵間咖啡店坐下傾下計。
行到去列寧街，又見到果啲銅像。
係列寧街街口，我諗呢個應該係列寧黎。

係咖啡店坐坐下，突然收到琴日濃妝女嘅訊息。
佢話情侶女仔漏低左野，啲人比左佢，問要唔要搵佢拎返。
初初佢地諗住其實都好小事，不如唔拎就算。
但唔知點解佢地傾傾下，又話有個人肯自願幫手拎過黎咖啡店比我地。
咁我地就係到等啦。
等等下果個人到左，情侶女仔出左去搵果個人。
搵完返黎就帶左個好消息比我地。
就係果個人肯免費車我地去機場！
嘩發達！
情侶女仔話我知，呢個中國大叔移民左過黎，
係Irkutsk做地陪同機場接機。
我諗應該幾好搵，因為Irkutsk一街都係Toyota車，但佢揸range rover，架車仲好新好靚。

咁凍都食雪糕

係機場等到天荒地老，終於都可以搞登機手續。
入到禁區見到有間愛爾蘭酒吧。
愛爾蘭酒吧同機場，好夾、好浪漫。
我諗起愛爾蘭咖啡嘅故事。
(愛爾蘭咖啡嘅故事可以睇呢到：

我點解會認識愛爾蘭咖啡，可以睇呢到： )

要上機了。

再見貝加爾湖、再見Irkutsk、再見俄羅斯。

雖然貝加爾湖之旅已經完左，但旅程尚未正式完結。
去到北京機場，我仲要去轉機返香港。
轉機返香港要去國際線櫃檯去返登機果層。
排緊隊果時有個鬼妹問我：去香港係咪係呢到排隊呀？
我話係呀，係呢到。
鬼妹：下香港喎？要排國際線呀？
我：係呀，國際線。

於是我地齊齊排隊，鬼妹排我後面。
到我果時，保安姐姐睇下我本護照、又睇下個電腦，搞左一陣，
之後佢打電話叫左人黎！
果個人黎睇左一陣，之後收走左我本護照！
發生咩事？！
保安姐姐安置左我係一個位到，同我講警察拎走左本護照好快返，你坐下先。
我：！！！
果時係朝早六點，我搭完夜機個人仲未係好清醒，又竟然發生啲咁嘅事。
我嚇到成個人醒晒。
嗚牙唔好行政拘留我呀...

等左一陣，等到好多人都走晒。
鬼妹臨走前仲同我講Good Luck，我都冇力同佢講返野了...
忍唔住問保安姐姐其實依家係點，發生咩事。
佢又微微笑住同我講冇事，叫我放心，警察好快返。
如是者我只可以繼續等...
好彩等多一陣警察真係拎返本護照返黎比我，仲同我講：冇問題架喇你走啦~
嚇鬼死我咩...

晨早流流搞啲咁嘅野，嚇死我，搞到好肚餓。
但係時間太早，行勻晒得太興開左門有野食。
食個餐蛋麵加冰鎮奶茶都要55蚊，貴到死。

係我搭果架飛機呀。
因龍新塗裝，原來都幾核突架喎。

港龍最好就係有雪糕食，好開心。

有驚無險返到香港。
俄羅斯遠東西伯利亞之旅正式作結，回憶同經歷常在心中。
謹此紀念2017年2月，獨闖了零下二十度嘅西伯利亞。

冬天食雪糕特別好味架
同埋會溶得慢D, 可以慢慢歎

睇完好想去

去啦去啦好正架

試過係伊朗有朝一起身電話突然收唔到data勁淆，以為會俾人拉，搞左大半日

你都係收唔到data姐
佢收左我本passport呀

咁點都係你大鑊d既

一開始以為電話卡無錢，入完錢都無反應以為係電話故障
去到手機鋪check，俾埋passport佢睇，佢話張電話卡死左，點左我去電信公司
去到電信公司，又話電話卡唔係我個名，叫我去影印passport，果下嚇撚到
諗起之前係邊境有用手機影相，極權國家既野你明架啦，好驚要坐監
影印完返到去，原來係幫我開張新卡
姐係一開果張係機場買既sim卡應該係N手貨，環保到佢
搞撚左我四五個鐘

有時呢啲真係會嚇死

機場都賣d咁既貨 勁鳩

都係印定張有visa regulation的網頁hardcopy旁身好

無爛尾

應該唔關事
北京機場冇可能認唔到香港passport囉
可能我係黑名單

咁讚我叻啦

你做過咩大事人地要blacklist你

完post
唔洗再追有啲唔捨得

可能係9up得太多

寫得勁慢，成個月先完

睇完真係覺得好靚 啲景靚到我有種想喊出黎既感覺
以後去俄羅斯旅行一定要去埋呢到

慢工出細貨
下個月到我出(應該得)

有冇咁誇張

留名等睇

真係有 一直都覺得人生無乜意義 但係自己就好鍾意旅行 次次見到遊記呢啲咁靚既景就會好有動力想儲錢去一次

去邊

我都係2月去
文字同相都形容唔到個景有幾靚
呢樣真

真係值得去架

我唻緊想去，一行幾個人想租dom住，有咩方法知租屋附近治安如何？因為睇中果間離市中心有d遠

剩係幾張相已經完全說服左我

我都唔知人生同旅行有咩意義
但係我知啲地方真係好靚

嘩! 好正手
你啲相影得好靚

呢邊治安應該冇乜大問題
係莫斯科果邊先雜啲姐
我去幾日都感覺安全

電話影架咋
我係飛伊爾庫次克
之後去左行鎮同埋奧爾洪島
再搭西伯利亞鐵路去莫斯科

我飛伊爾庫次克個陣係飛機遇到2個女仔
後來係奧爾洪撞反佢地
原來佢地落左機之後搭的士俾人呃
15mins車程屈左佢地6000盧布

電話都影得咁靚
睇完你啲相再睇自己果啲，真係爭左十皮

咁可能我唔搭的士，又比較好彩，所以咩事都冇

所以見到各位po出黎既相就好葡萄

的士佬濕鳩真係世界通例

心
懷念
個陣跟學校團都去過，
不過係俄羅斯坐一晚火車陸路入境
再等5個鐘先過到關

哈爾濱，講錯 自膠

又唔好咁講，唔係全部嘅

好多中國人都係呢種玩法，其實都幾特別

賣個關子先
以前去的旅行

仲要啲俄佬個個都勁大份
我都驚驚地

終於睇哂

對呢D 唔係咁熱門既地方好有興趣

真係好吸引人

啲人主動埋黎同我講野我都好驚

我去到莫斯科俾警察check passport
咁啱唔記得左搵
俾佢地捉左我上車
聽過莫斯科好多假警察
所以好L驚

比佢哋捉上車之後點
影印定張passport比佢哋 話正本係住宿到 唔好驚黑警

話俄羅斯人多數大份咩戰鬥民族又真係stereotype
坐鐵路圼見到啲服兵役嘅後生仔咪又係瘦猛猛
肥佬阿叔都多 加埋個啤酒肚
莫斯科文青type又多
俄羅斯幅員廣大 唔係到到都咁harsh 唔洗essentialized佢哋
正如你睇劇只會認識到泡菜oppa 日本靚女 而唔知當地大部分都係普通人
俄羅斯人唯一得人驚啲咪個樣cool啲囉 你又且佢哋語言溝通唔到 先至有陌生感
同佢哋傾過就知真係佢哋內心都好搞笑低能

正常遇到警察應該點？
俾passport 副本佢，如果唔得再加張十蚊？

正常應該扮窮等佢覺得你冇水掠
比副本係因為你比正本 佢扣起你本野你咪局住要拎錢比佢
冇野佢揸手 光天化日佢都唔敢夾你去暗角嘅

我係倫敦都遇過假警察
破財擋災，同老母夾埋損失左好似兩萬蚊港紙

呢個我認同嘅
唔多見大隻佬，同香港比例應該都係差唔多

我唔記得帶passport
捉左我上車之後我俾左張HKID card佢睇
佢地睇唔明
之後就放左我走

啱呀
佢地好多都係好大份
我係西伯利亞鐵路就遇到佢

你部macbook同佢張數獨報紙好大對比

咁慘咩事

本身想吹下水
但佢地一句英文都唔識
又上唔到網用唔到translate

googlw translate有得download個lang pack

留名.

咪話自己警察，叫你拎銀包同passport出黎
話要check counterfeit果啲囉

offline translate

臘腸糯米飯？

好耐之前留過言話會去貝加爾湖 依家我終於book哂機票酒店好興奮啊

好似係司華力腸
啲飯好散完全唔黏唔知咩黎

恭喜晒
幾時去?

26號去 5日蒙古10日俄羅斯

去到洪爾洪 日日都係食呢啲

食食下有隻猫仔跳左上黎

最好就算係呢餐

正喎去咁多日

嘩最好果餐你出去食架? 咁靚嘅

想玩貝加爾湖 + 西伯利亞鐡路... 邊個月份去好 ?
我已經去過 moscow 玩.. 可以 skip moscow